台7,000人集會撐港抗爭 林夕：勿輕易服從暴政

節錄

台7,000人集會撐港抗爭
林夕：勿輕易服從暴政

香港反送中運動一周年，當警方武力驅散再上街頭的港人，台北自由廣場昨晚舉辦一場沒有警暴的「抗爭未完，台港同行」周年集會，號召台灣民眾繼續支持香港民主運動，現場「光復香港時代革命」旗幟飄揚，逾7,000人支持。香港填詞人林夕上台發言時稱要抵抗中共要先了解這頭怪物，同時勉勵香港人：「切勿理所當然地退讓一些事情。」

集會晚上6時在自由廣場舉行，大批民眾響應，寫有「光復香港時代革命」的黑色大旗現場飄揚，主持人帶領市民高呼口號：「拒絕香港黑警、拒絕紅色資金。」現場播放影片，回顧香港過去一年抗爭點滴，包括太子站8.31、中大保衞戰等港人歷歷在目的畫面。主辦單位宣佈有7,000人出席。在台港人、詩人廖偉棠率先上台，朗讀為香港寫的詩《同仇》，「別問我香港的下落/別問我詩的下落/那可以回答的人如今在監獄裏/那可以寫的人如今在寫檄文」。

林夕發言時引用《暴政》內容，籲港人謹守崗位，切勿輕易退讓。

「抗共先要了解這頭怪物」

相關新聞：稱立法如藤條 湯家驊冀中共「波板糖」懷柔

壓軸登場的林夕右手以繃帶包紮，他說抵抗中共要先了解這頭恐怖。。。。。。。。。。。。。中都是必然會發生：「所有政策都是中共要保住政權，早晚會動香港。」

對於很多港人有無力感，他指也感到無助，並建議港人先要做一個好。。。。。。。。。。。。。到書中一句話：「do not obey in advance」，切勿輕易服從，要謹守自己的崗位，不要輕易退讓。

多個團體昨舉行「抗爭未完，台港同行」集會，7,000人逼爆台北自由廣場。台灣蘋果新聞網圖片

總統府：正研議援助專案

香港銅鑼灣書店店長林榮基透過集會向香港年輕朋友說，抗爭重要也要。。。。。。。。。。。注香港情勢，政府「撐香港、撐港人」決心始終一致，行政院已啟動香港人道援助關懷行動專案的研議。

台灣蘋果新聞網